﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">3. Различные степени внимания со стороны ума при мышлении.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Но, быть может, не будет непростительным, совершенно не относящимся к нашей настоящей цели отступлением, если мы рассмотрим здесь различные состояния ума при мышлении, на которые довольно естественно указывают вышеупомянутые примеры внимания, мечтания, сновидения и так далее.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Каждому из собственного опыта известно, что в уме бодрствующего человека всегда есть те или другие идеи, хотя ум и занимается ими с различной степенью внимания.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Иногда ум с такой внимательностью сосредоточивается на созерцании некоторых объектов, что рассматривает их идеи со всех сторон, замечает их отношения и условия, осматривает каждую их сторону так тщательно и с таким напряжением, что исключает все другие мысли и не обращает внимания на обычные действия, оказываемые в это время на чувства, которые в другое время произвели бы очень заметные восприятия.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">В другое время ум просто наблюдает цепь идей, следующих друг за другом, не направляя и не выделяя особо в угоду своему интересу ни одной из них.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Иногда же он позволяет им приходить почти совершенно незамеченными точно бледным теням, не производящим никакого впечатления.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>